﻿Tatar Morphan HFST 
==================

Данная реализация татарского морфоанализатора основана на двухуровневой модели морфологии. 
Ранее морфоанализатор был разработан, используя платформу PC-KIMMO. 
Недавно был перереализован на платформе HFST (Helsinki Finite State Transducer).

Основная страница платформы HFST:
https://kitwiki.csc.fi/twiki/bin/view/KitWiki/HfstHome

Страница с API (C++, Python, Java):
https://sourceforge.net/projects/hfst/files/optimized-lookup/


Данный репозиторий содержит закрытый файл морфоанализатора с Java API.


Разработчик
-----------
Гатауллин Рамиль (ramil.gata@gmail.com)
Академия наук Республики Татарстан НИИ "Прикладная семиотика"


Как пользоваться
----------------
Анализ слова
- - - - - - 
Для запуска морфоанализа в командной строке наберите:
java -jar MorphanWord.jar <слово, для которого хотите получить морфоанализ> <mode>

<mode> - Режим анализа
Если <mode> не указан, анализирует в обычном режиме, т.е. для слова "урманнарга" вернет "урман+N+PL(ЛАр)+DIR(ГА);"
Если <mode> == 1, вернет слово, разделенное по алломорфам, например, для "урманнарга" вернет "урман+нар+га"
Если <mode> == 2, вернет слово, разделенное по алломорфам с тегами морфем, например, для "урманнарга" вернет "N(урман)+PL(нар)+DIR(га);"
Если <mode> == 3, вернет слово, разделенное по алломорфам с тегами морфем, например, для "урманнарга" вернет "урман+N+PL(нар)+DIR(га);"

Пример, 
	java -jar MorphanWord.jar урманнарга 
	урман+N+PL(ЛАр)+DIR(ГА);
	
	java -jar MorphanWord.jar урманнарга 1
	урман+нар+га

Аналаз текста
- - - - - - -
Для анализа текста наберите:
java -jar MorphanText.jar <mode> <путь/до_файла/либо/до_папки/который/нужно/проанализировать> <путь/для/сохранения> 

<mode> - Режим анализа
Если <mode> не указан, анализирует в обычном режиме, т.е. для слова "урманнарга" вернет "урман+N+PL(ЛАр)+DIR(ГА);"
Если <mode> == 1, вернет слово, разделенное по алломорфам, например, для "урманнарга" вернет "урман+нар+га"
Если <mode> == 2, вернет слово, разделенное по алломорфам с тегами морфем, например, для "урманнарга" вернет "N(урман)+PL(нар)+DIR(га);"
Если <mode> == 3, вернет слово, разделенное по алломорфам с тегами морфем, например, для "урманнарга" вернет "урман+N+PL(нар)+DIR(га);"

Пример, 
	java -jar MorphanText.jar 2 texts/test.txt
	Результат записан в файл: 1 texts/analyzed_test.txt
	0

Важно!
------
Для того, чтоб приложение заработало, на Вашем компьютере должна быть установлена java-машина.
Если ее нет, можно установить с https://www.java.com/ru/download/